# Производители

Глобальный объем продаж сканеров компьютерной томографии (КТ) в 2017 году составит $4,83 млрд. С таким прогнозом в декабре 2017 года выступили аналитики Transparency Market Research (TMR). 

Эксперты оптимистично оценивают будущее мирового рынка компьютерных томографов и предсказывают, что спрос на КТ-системы с 2017 по 2022 годы будет в среднем расти на 5.9% в год, и к концу периода выручка на нем достигнет $6.43 млрд.[1]

Говоря об отдельных сегментах рынка, специалисты отметили наиболее выраженный спрос на системы КТ-визуализации O-ARM, объем продаж которых в 2017 году оценивается в $3.39 млрд, что соответствует 70,2% от прогнозируемого общерыночного результата.

Ожидается, что в рассматриваемый шестилетний период на этом направлении сохранится восходящая динамика: продажи систем O-ARM в среднем будут расти на 6% в год, и к 2022 году их объем в денежном исчислении достигнет $4.53 млрд. Также специалисты добавили, что сегмент O-ARM демонстрирует самый высокий абсолютный рост среди остальных категорий рынка КТ-оборудования: в среднем выручка с 2017 по 2022 годы здесь будет увеличиваться на $227.6 млн в год.

С географической точки зрения наибольший вклад в выручку на рынке компьютерных томографов вносит Северная Америка. По оценкам TMR, в 2022 году на покупку КТ-систем в этом регионе будет израсходовано свыше $1.84 млрд.

Характеризуя конкурентную среду, эксперты отметили умеренную консолидацию на рынке, добавив, что большинство ключевых игроков сосредоточили внимание на развитии каналов сбыта за счет сотрудничества.

Среди ведущих участников рынка эксперты TMR перечислили следующие компании:

- Accuray
- Carestream Health
- GE Healthcare
- Hitachi
- Koning
- Philips
- Medtronic
- Neusoft
- Planmed
- Samsung Electronics
- Shenzhen Anke High-Tech
- Shimadzu
- Siemens AG
- Toshiba